（滅黨）連接有成員退出民主思路 湯家驊：體現培育年青從政者，漸顯成果

由行政會議成員湯家驊一手創立的智庫民主思路，接連多人退出。繼聯席召人麥嘉晉、商務及經濟發展局局長政治助理馮海容之後，另一聯席召集人黃梓謙今日正式退出民主思路，湯家驊今日在facebook 撰文回應，「他們之離去，正正體現到民主思路就培育年青從政者之工作，多少已漸顯成果。我亦在此衷心祝願他們繼續在特區政壇發放異彩，為一國兩制成功出力！」

湯家驊在文中指出，馮黃之退出是相隔一段時間及因應相當不同的原因，互相並不關連，「其次，兩人雖然分別退出民主思路，但他們跟之前退出之其他年輕人一樣，並未退出不同的政府架構或委員會，可見他們仍認同在政府架構及委員會中為特區出力的重要性。事實是，民主思路是一個智庫而非一個政黨。」

湯又稱，民主思路的組織和工作一直並沒改變，主要工作是定期發表一國兩制指數報告及成立和運作香港政治及行政學苑，當有年輕人希望有更廣濶的空間發揮他們的個別政治能量時，當然尊重和理解，「事實亦是，每位年輕人表示有意退出民主思路的工作時，也會先與我們進行詳盡溝通。透過這些溝通，他們令我相信，他們仍然認為創立第三條路、改變特區兩元對立之政治文化是唯一出路，而他們加入民主思路之初心亦從未改變。」

湯家驊最後稱，「他們之離去，正正體現到民主思路就培育年青從政者之工作，多少已漸顯成果。我亦在此衷心祝願他們繼續在特區政壇發放異彩，為一國兩制成功出力！」

黃梓謙表示，當初加入民主思路是修補當時的社會撕裂，並實踐個人的政治理念，可惜這個平台暫時未能做到。他又稱，明白社會一直以來對民主思路有不少批評，組織成員的言論與行事作風不時成為眾矢之的，但他人微言輕，所轉達的意見未能影響政府的每個決定，並向對他有期望的人誠心道歉。

宋教授又退

得返十一哥一個